抑鬱症嘅人都on99

我就係走唔出嘅on9仔
可唔可以delete左我嘅人生

same here

冇人明我 冇人理我

搵樣鐘意既運動做 會唔會有啲幫助?

有揾...但冇用 返到屋企照樣亂諗嘢失眠

自信啲啦

自己散完心好快又情緒低落返

針 一齊

做咩都無動力

明明已經好努力想擺脫 特登做運動chur到個人攰 都冇用

agger 放工之後行行下路流馬尿

i針u針

仲要俾人鬧

可爾

頭先喊到痴線都冇人理我 喺街又係屋企又係

算啦 我自暴自棄架啦

我好攰 3年都冇真正休息過

未嚴重到你哋咁

我六年啦

成日等出街俾車撞

一齊開鬥慘大會咩

成日懶係抑鬱去做藉口或者逃避現實

試問係咪真係咁多抑鬱，心照啦

朋友都覺得我好樂觀

叫雞可以幫到你

利申 沉迷左 本身有燥鬱

ching有冇食藥

屌！我今日係尖沙嘴真係差少少差幾cm比架大貨車撞！係幾cm！但我唔驚死過幾秒之後，我扮咩都冇發生過，完全係厭世

人生不只戀愛叫你開心
吃着純味巧克力 亦很窩心

有 食緊血清素and鎮定劑

想死都唔撚呀?

仲有屋企人要養呢...

你講得啱 我想逃離世界

唔係失戀

有時連覺都懶得訓，坐係床上面等天光

唔食藥可以瞓喺張牀成日

如果保險包自殺就好

試下大麻？好過自殺，希望幫到你。

點為之患上抑鬱症？通普通諗嘢負面嘅人有咩分別？

嗰種唔開心喺擺脫唔到 唔係諗完負面嘢一陣就冇事..大概係就算一件令你唔開心嘅事完左 你都仲係頹 冇動力
btw多謝你願意了解

冇用架 連食藥都冇用

又一個訓唔著既夜晚
又無啦啦會喊，喊到收唔到

Ok 你請我食餐好野 我同你傾下

我喊完喇今日 希望食完藥瞓到

ok 放題啱唔啱？

好呀 幾時 傾下 應該會無咁抑鬱
如果一餐未見效 可以多約幾餐

最on9係當你以為自己已經冇事既時候
但原來少少野都可以令你發癲
可能係會冇啦啦發好大睥氣
突然間又會覺得好傷心會沖涼或者訓教個陣喊

你需要愛？

我都可以陪你傾下

大麻唔係咁用嫁 個一下係分左心 或者開心左 但過後未一樣 個心癮比普通人大好多

敏感到自己都頂唔順 郁啲就喊

如無事再覺興奮

嗰種感覺好難頂啊

I know that feel :(
同frd岀街都要帶住面具做人:(

仲未瞓到

連瞓喺床都係緊崩狀態

我唔知自己有冇抑鬱 只係知靜落黎既時候 真係好想死
不過考慮到屋企兩老 佢地一定接受唔到 所以又默默咁收返個念頭

係最近發生嘅事？ 我都係考慮佢地 雖然佢地係我令我更加嚴重嘅人

其實好恐怖 令我冇晒意志
我覺得再咁落去我既人生係會game over

以前我好樂觀 雖然依家都會有開心既時候 但係少左好多

我以前都樂觀 而家...睇落都樂觀嘅 但一獨處就亂諗嘢

連續3個月每1刻都係抑鬱既狀態
到呢幾日先發覺 直頭習慣埋

由2011年食藥食到2018年都仲食緊

入過青山兩星期。

本身抑鬱再加埋焦慮，一時抑鬱勁d一時焦慮勁d。

焦慮令到我有腸易激，會成日肚痛。

抑鬱會令我生無可戀，成日喊，訓覺都會喊。

我仲生存已經係奇蹟黎，正常人根本察覺唔到我有問題...

好憎自己 做唔到咩都做唔到 唔食藥就係廢柴一條

成日諗我會食完之後自殺

會後悔 雖然好爽

我都係又抑鬱又焦慮...但冇你確診咁耐 青山兩星期係俾人夾去..?

比我父母報警拉我入去

我諗我應該係 食完過左效力之後 覺得仲down過未食 然後針

唉 點解唔同你傾下先

真係太頹..就走堂啦

個兩星期係一個好特別既經歷。

真係同坐監無分別。

抑鬱條路好辛苦
唔知點比支持你
但你唔開心係現實唔可以同人講嘅野
可以係到講
好多人都會聽 唔好收收埋埋
加油呀ching
希望你較到隻啱你嘅藥 咁會舒服啲

夜了 睡覺不重要

係唔太熟既人面前扮哂開心
搵熟人傾又覺你成日都放負唔想聽理都唔理
唯有自己躲埋一邊喊到仆街
係街無啦啦邊行邊喊都試過

有冇人抑鬱到厭食？ 但我而家好返 成日都好撚肚餓
肥左好撚多 之前由60kg跌到50 而家再升返近70

我都係咁:(

好彩你出返嚟咋..

其實我食緊隻唔啱嘅藥...但治標

疲倦也別沉睡去

我尋日就係咁...唉 曾經因為負得滯俾人unfriend 所以而家人前識得扮唔負喇

我呢排成日都冇胃口 事但啦當減肥

我其實唔想獨處..如果人前嗰個係真正嘅我咪好

一起等4吧

尋日突然間嗰種感覺翻左黎，頹到依家，好像擺脫呢種感覺啊

喺積極少少嘅時候有諗過自己會好返 但好快就打回原形

揮之不去 我通常係夜晚頹到pk

有冇人可以陪我傾下計 好寂寞 feel到開始有抑鬱

為去變一個大人
凡事也裝得很化
人海裡 比賽攀爬

最近逼自己開心d 諗野正面d
但keep得一陣就好down 不斷重覆 想揾朋友傾下閒計都冇

可以呀 定係你地想開個負能量頹爆group

如若全世界一天一點變壞 巴打有冇睇銀河鉄道

冇所謂呀 想有人同我講下野就得

冇呀 清你有？

真係好on9
開心又一日，唔開心又一日，
點解唔㨂開心過日子呢

我就係冇得㨂

點樣先開以開心過每一日
有冇人分享下心得

點解會好返 可以分享下方法嗎

係呀 好鍾意聽佢啲歌 入左場聽

若然我有軀殻

2年前比信任既朋友hurt完，到而家都成日諗起跟住唔開心，個個以為我過渡左，算唔算抑鬱

有得揀冇人會想成日被負能量侵蝕

你定會再屬於我！！！！！！

我都係咁... 走唔出

每個人都有唔同方法喎 你覺得有咩原因會令到你咁？

用薯片割脈，割唔到果下就食咗佢

自殺啦

呢首好正

一齊聽下

屌你咩

屌你地真係好撚麻煩

本來無一物，何處惹塵埃

改個咁既post 名想點
似想曬命咁

add左我陪我傾下計先

好多首都正 狂風使我抖震 但我興奮

🚬

樓主食咩藥？
利申:食血清素

或者我一出世就係錯
如果有得揀 我唔想出世

唔知自己有無抑鬱 但呢4年個人都好無動力 唔想郁 得閒都唔想搵朋友 想自己一個 但自己一個人既時間個人特別沉重 有時會諗諗下野喊 有時一啲好長遠既野都喊一餐 成日好小事就喊 試過同朋友唱k無啦啦心情喊好喊 上堂喊 有啲人覺得我好懦弱 其實我都控制唔到自己喊先最辛苦 同身邊既人小小磨擦又喊 好驚搞到佢地覺得我好煩 一喊就會想死 想突然有架車車死我就算 試過同人係街度嘈交拉拉扯扯 捉住我唔比我走 我就發癲 大叫大喊 我都唔知自己係咩情況 有無病

抑鬱燥狂都試過 但冇勇氣去死

我有焦慮症狀，好鬼麻煩

四年強迫症係到 我個青春俾佢破壞左
不過而家迫自己唔好諗，終於有啲好轉

食緊隻醫ADD嘅藥

首先你記得 你有呢個病你冇錯 你控制唔到
你想唔開心揾人傾但係驚人厭你煩
因為你成日都唔開心而你亦唔想比太多負能量人
因為你揾得佢傾嘅都係你真心fd
無謂將自己負能量分享比人

呢個世界有好多人陪你一齊經歷呢件事
有負能量嘅時候揾個平台講低自己做咩唔開心
連登又好寫低係張紙又好 你喊出黎 發洩左
就好好多

做下運動 揾幾樣你有興趣嘅活動 見多啲人 行下街撘下巴下望下風景 有錢去下旅行見下個世界靚嘅一面 你會越黎越好

有人陪你㗎

我覺得你可能有啲焦慮同抑鬱 你有冇揾人傾過？

抑鬱真係好多人唔理解
身邊人好多時都淨係叫你睇開啲
但係有抑鬱嘅人係睇開唔到
慢慢啲朋友親人會覺得你煩
唔理解你同埋疏遠你
最後個世界得翻自己

拼命去生存啦

自從 失戀之後 開始有depression 既徵狀
我唔想sad 架，係不由自主咁sad

成日諗死既野，訓之前有時候會諗兩粒鐘野先訓到
食野少左好多

但番工 對住同事 朋友又好似冇乜野

記緊 對他再一心一意

屌 笑左

我會食多左好多野 其他同你差唔多

多謝你...其實原本連開呢個po都爭扎左好耐

屋企人成日叫我唔好諗咁多 俾心機做嘢就得

佢哋都唔明
抑鬱係咁簡單處理到就好啦

可能只係面具嚟

你還是不太在意

處理到 就唔會咁多人針

針嘅人一大堆
未針嘅人仲多

代表了 並無什麼 至死不移

何以極應該快樂卻又突然流淚

極危險

病左最緊要靠意志力 但我地意志力都冧埋

都被年月踐踏成歷史

呢首唔識 聽下先

做啲自己會開心嘅事 我諗你都係有好多嘢擔心先會咁 我呀爸都有 我諗佢係擔心緊佢三個仔女嘅將來先會咁 多啲搵人陪你傾計 打下機 出去行下咁 我想相信會舒服好多 希望幫到你

我都想做返5-12歲嘅小朋友

唔係

樓主聽番首稻香啦

姐撚

唱左喇呢首 不過 數十萬綿羊 數到206對

好驚做d 好開心既野
因為開心完 之後個個感覺仲加難受
愈開心 之後就愈傷心

之前唔係咁，唔知點解而家會有呢個感覺

可能你食緊的藥唔夾你，又或份量太少。可以同醫生傾下，或者試下加量或轉藥。唔係一試就ok的，我試過放棄左一年，結果再睇返醫生，慢慢調校藥量就ok。

自殺真係可能係一個出路

我鐘意再唱！！！

放個假 同女朋友一齊去個旅行散散心啦

睇你嗰件嘅開心事係咩姐 一啲簡單可以持續做嘅就唔會有呢種感覺

自己去都ok 如果冇女

我係回復返平時咁 冇更加難受到 但你完全唔做開心嘅嘢咪連嗰少少開心嘅時間都冇

換過喇...都係嗰句 治標唔治本

唔好針住

經不起因你而陶醉！！！！！！！！

介意講在私家還是政府睇嗎？普通科還是精神科？其實可以考量睇臨床心理學家，好有用的，我試過，真係work。不過貴D。

接受自己係on99就可以嘞

you are a human
no need to be a superman
live your life

雖然好多首都好聽 但最鐘意始終係新宿街頭

抑鬱點解食ADD藥？

唔返home

精神嘅問題 我覺得始終都係要心藥醫 食藥只係治標不治本 暫時去控制個病情 如果你想搵個傾訴對象 我可以做呢個角色 我都想了解多啲抑鬱症嘅人 去幫下我老豆

抑鬱症其實都係生理病，因為腦入面傳遞物質缺乏而成

曾經有 但而家情況改善咗
我唔會用抑鬱去逃避 反而想自己早啲好返
做好多野去令自己心情好啲 但你會發現呢種負面情緒總係揮之不去

之前性格比較開朗 好外向
但患咗抑鬱之後講野少咗 好驚見人
返工都只係頂硬上 成日要同人溝通真係好辛苦
估唔到情緒病可以咁影響一個人嘅性格

btw用少啲ig同fb啦

我睇緊私家精神科 臨床心理學家曾經睇過但冇用 可能我揾唔啱

食藥啦 係你身體少左樣chemcial先打亂你思緒 唔係你真係咁諗

好

我聽左live

雙料

唔好針
千祈唔好

i see 心情影響都大嘅

我仲鬥緊 冇咁頹嘅時候相信自己會捱得過
btw最後嗰句

taeyeon 我有食藥呀

祝早日康復

研究緊點留tg喺度

運動真係有用
係最有效提升血清素
去行下山真係幾好

無錯，真係好on9
唔知點解明知自己咁on9但又走唔出喱種情緒

最簡單食完飯散下步都ok
利申：好朋友有過抑鬱症，試過隔日同佢散

Same here
啱啱先自己冇啦啦發男朋友脾氣然後自己係到喊。
明明佢咩都冇做錯
真心奉勸大家唔好揾有抑鬱嘅女仔做女朋友
真心雙方都好撚辛苦。

藥係有用的，可幫助腦神經元重生，從而改善抑鬱。

Unraveling the Mystery of How Antidepression Drugs Work

New insights into how selective serotonin reuptake inhibitors work suggest they reverse inhibited nerve regeneration and connectivity that may underlie depression

Jeanene Swanson

Depression strikes some 35 million people worldwide, according to the World Health Organization, contributing to lowered quality of life as well as an increased risk of heart disease and suicide. Treatments typically include psychotherapy, support groups and education as well as psychiatric medications. SSRIs, or selective serotonin reuptake inhibitors, currently are the most commonly prescribed category of antidepressant drugs in the U.S., and have become a household name in treating depression.

The action of these compounds is fairly familiar. SSRIs increase available levels of serotonin, sometimes referred to as the feel-good neurotransmitter, in our brains. Neurons communicate via neurotransmitters, chemicals which pass from one nerve cell to another. A transporter molecule recycles unused transmitter and carries it back to the pre-synaptic cell. For serotonin, that shuttle is called SERT (short for “serotonin transporter”). An SSRI binds to SERT and blocks its activity, allowing more serotonin to remain in the spaces between neurons. Yet, exactly how this biochemistry then works against depression remains a scientific mystery.

...

Now, research headed up by neuroscientists David Gurwitz and Noam Shomron of Tel Aviv University in Israel supports recent thinking that rather than a shortage of serotonin, a lack of synaptogenesis (the growth of new synapses, or nerve contacts) and neurogenesis (the generation and migration of new neurons) could cause depression. In this model lower serotonin levels would merely result when cells stopped making new connections among neurons or the brain stopped making new neurons. So, directly treating the cause of this diminished neuronal activity could prove to be a more effective therapy for depression than simply relying on drugs to increase serotonin levels...

頭一年都有試下同朋友傾 但之後慢慢發現同佢地傾完唔明白我先最唔開心 有時頹到連同人講唔開心都唔想 唔想同人傾計 淨係想自己一個

抑鬱嘅人係咪通常有早洩

我都想呢種唔開心既情緒快啲走 真真正正咁開心返 覺得人生美好

點樣可以知道自己係咪有抑鬱

路過
有人睇齣動畫睇到走出抑鬱，各位巴絲都可以一試

好似推銷咁，不過呢齣真係好好睇，可以一試，唔啱都冇所謂嘅

唔係好知點樣可以幫到你哋，只係講連登巴絲們會stay with you and stand by you
有啲咩講出嚟，雖然未必揾到方法解決，但最重要係我哋一齊撐過去

黎留個名 以前覺得d自殺既人好on9，自己一定唔會，但係舊年開始有時會覺得死左都幾好，而且感覺死左都未必有人去睇你，個腦度會諗，不如30歲去死啦咁 成個人好灰，有時又無啦啦想喊，做咩都無動力，有時飯都唔想食，一日淨係食一餐 人生真係好辛苦

我之前睇湯崇琪，幾好。

You are not alone

我都想知 係咪一定要睇醫生先知
成日覺得自己有 持續左幾年都好唔開心
思緒好亂 好冇動力做野 好怕人
同過屋企人傾過 佢地只係覺得我壓力大
朋友唔多 冇人傾真係好辛苦

情緒探熱站

真係一啖飯都唔想食
一日食一個蘋果就飽左
點都食少少啦
加油呀

如果您需要情緒支援或輔導服務，請聯繫以下的社區資源服務：
生命熱線: 2382-0000
社會福利署熱線: 2343-2255

抑鬱非常嚴重
焦慮中等
壓力嚴重

唔係唔死下話一死解千愁

好想同人傾
但又好驚人地嫌我煩

好想快啲好返

目前未到呢個程度

歡迎自殺

抑鬱程度: 非常嚴重
看來你的抑鬱程度比較嚴重。我們強烈地建議你諮詢相關的專業人士（例如醫生或社工），以確保你的身心健康。
焦慮程度: 嚴重
看來你的焦慮程度比較嚴重。我們強烈地建議你諮詢相關的專業人士（例如醫生或社工），以確保你的身心健康。
壓力程度: 輕微
看來你現時有點壓力過大。放鬆自己並嘗試多做一些運動，做運動能幫助你減低壓力。聽聽自然的海浪聲，或透過簡單的呼吸練習幫助放鬆心情吧！

點樣壓力輕微又嚴重抑鬱 雖然都幾準

最慘係唔知點解係朋友面前會好開心充滿正能量，轉個撚頭得返自己一個嘅時候，成日都無啦啦好撚sad，好撚想喊。。。

已經經過曬以上情況，做埋自己想做既野就會去死

我之前一直都想死。斷斷續續醫左17年，終於好番。

唔好放棄！

想，但有時真係好唔甘心點解自己條命會咁

I know that feel

食一個月隻藥根本未開始做到野。你睇上面我貼的link，要腦神經元重生，快則6-12個月，慢則以年計。試下睇私家吧，醫生多d時間了解病人情況。

我想講我有燥鬱 我返緊地盤 但我有兩日無訓過 好辛苦 好想去死

呢個係真
我之前都有不斷同身邊既人話 你地都唔明我
醫生話 所以就要靠你自己講多d
我好彩既係我身邊既人都好錫我好支持我
呢段時間充分休息 諗開左好多
千祈唔好為未來既事憂慮
要有信心會好呀 你一定得嫁
當然都要有個好醫生 我都好感激我個醫生
記住千祈唔好屈住屈住 要主動d同人講 唔好覺得自己煩
我一開頭都係咁 周圍同我最親既人講對唔住 覺得自己好麻煩
少少事就喊同發脾氣
但其實身邊既人都好錫你好關心你嫁
加油呀

我明啊 我成日都覺得自己就好唔洗再睇醫生食藥
點知原來件事過左咁耐都好 件事幾少都好 都會即刻令我情緒崩潰
我就會怪責自己咁撚廢 成日麻煩到人
要人擔心
好想死左去 點解自己承受唔到解決唔到
為左唔想俾麻煩人我平時好似好樂觀咁 嘻嘻哈哈應付人就算
但對見朋友既慾望係零 有時出街見到咁多人都想返屋企 好驚手震 緊張 係咁洗手 搞到甩皮
真係好撚廢

好啦 唔該巴打 我叫佢再食下先

揾多啲朋友出街玩
Keep 住自己忙，冇時間思考

我見好多抑鬱既人都會因為一D野好大反應，
但係我係就算有大反應，好嬲好想殺人都會忍住，但又次次都忍得住冇出手，
仲可以笑返同D人傾計，咁其實係咪冇事？

雖然自己講出黎都覺得有D癡線

抑鬱會磨滅意志

我D情緒起伏越黎越大 成日都覺得好煩 D壓力唔知邊到黎 係咪應該睇醫生

係 唔好停藥唔睇醫生果d

好多人睇完醫生因為各種原因，例如副作用，又或者覺得無效就唔食藥。大佬，唔食藥睇來把鬼，何況藥物生效起馬要幾星期，甚至更久。如果有嚴重副作用，同醫生老實講，等佢研究如何處理，而唔係唔食藥。食唔足藥等於浪費時間和金錢，仲延誤治療。

我明白你嘅痛苦

共勉之

多謝你
不過我無抑鬱
但我成日接觸到抑鬱病患者
導致我有感而發

點先發現到自己有抑鬱

係呀
吹下風望下樹望下海其實好舒服
最最最重要係有人聽自己呻呻呻
好簡單一個回應一個擁抱已經好好 好窩心嫁啦

加油啊 你已經好努力做得好好

純心理，無藥食。幾年前係$900一節，而家唔知，你可以打電話去問下。

係。要找個好的。唔好求其。

多d接觸大自然都有幫助。

Check 咗好嚴重

自從結咗婚之後一直好唔開心
到而家湊仔又大壓力
我直程想廿年後自殺還所有人自由
而家都係成日一個人偷偷地喊
因為就算同老公講都冇用
次次親戚之間食飯個個問呢樣果樣就好唔開心好燥
希望我可以快啲死

屌 搵左樣好鐘意嘅運動 打到入港隊
結果打到好大壓力 抑鬱嚴重左

每次聽到apple手機個閙鐘聲，個人就成身唔舒服，個人會好急燥

有無睇醫生？
如果呢個係壓力來源 唔係應該停左去咩？

其實我好肯定自己有問題，但去睇醫生竟然話我無抑鬱

可能我太習慣偽裝扮強，連見醫生都唔知點解要扮到無乜事，只係好輕描淡寫咁講自己既問題，所以佢以為我小題大做...

利申 做過唔同網站各種抑鬱test都話我有中度/重度抑鬱，雖然唔知可唔可靠，但自己都知自己咩環境，絕望到一個點。
諗住揾醫生幫都無用，已經唔知我仲可以做啲咩

成日都要去睇醫生隔一排就要去攞藥好撚麻煩
雖然我都有keep住食藥

醫療把脈：自購抗精神病藥物計劃－醫療改革的契機與危機

十年代青山醫院的建立標誌著香港精神病科醫療正式脫離猜測的傳統，進入現代醫療時期。轉眼間又是四十多個年頭，當日的前進和現代，在分子生化學的極速發展下，當日的現代又成為了今日的傳統。當日在完全沒有選擇的情況下，稍能有效控制病情的藥物的確為不少的病者帶來新的希望，但隨著傳統抗精神病藥的普通使用，它的副作用便慢慢地被確定出來。

問題重重的假設

雖然新一代抗精神病藥物無論藥效或副作用都比舊藥較佳，但價錢也較昂貴，所以醫管局有內部指引，要求醫生必須先處方兩種不同的舊藥後，如這兩種舊藥都不適合病人，醫生就可以處方新藥。其實這種「先舊後新」的處方政策，並不付合醫療道德，因為它是假設了1）傳統抗精神病藥（以下簡稱舊藥）並無對病者帶來甚麼的不便，2）病者的副作用是在可以容忍的範圍以內，3）現時的醫藥水平沒有其他更好的選擇。第三點假設明顯錯誤，現在和當年不同的是，如今不是沒有更好的選擇，而是因為醫療主管人員因為經濟的原因，不願意有更好的選擇。至於第一、二兩點，問題出於由誰來決定甚麼是可以，甚麼是不可以容忍和接受。病者和家屬對藥物的體會最貼身，為何他們卻沒有權利參與處方的決定。如果有更佳的選擇，為何又要使病者受不必要的折騰，才能得到更佳的治療呢？不要誤會以為我是反過來要求病者和家屬的霸權主義，事事要作主，但我必須指出醫護人員的角度與病者的角度現時是有所不同的。

醫護人員基於受訓的背景，著重病徵的控制；病者和家屬看重的是治療後的整體生活。大部份的醫護人員也假設了為求控制病徵及控制醫療開支，犧牲病者和家屬的某些生活環節是可以接受的。醫護人員覺得只要病者無須病發入院，已是成功；病者及家屬卻要求生活得有尊嚴，儘量不受病情和藥物影響，才算生活有意義。看法有分歧，不以為奇，但重要的是有否途徑令兩方能彼此瞭解，以及現存途徑是否有效。

經濟窘困下的措施？

經濟窘困的情況下，醫管局於○二年八月在新界東聯網推出試驗性質的病人自講藥物計劃，將藥物種類分為「必要性」及「非必要性」。「非必要性」是依以下三種原則選取︰

1） 藥物未有足夠臨床效用數據
2） 藥物的副作用較少，藥效稍佳，但藥費與同類藥物相比顯著昂貴
3） 藥物用來提高生活質素或給一些低風險的病人用作預防作用

這計劃表面看來是令公共醫療資源更有效地運用在有需要的病人身上，同時也提供機會給病人去選擇一些醫院以外的藥物，其實真正目的是為了節省在藥物方面的開支，因為通常列為「非必要性」的藥物，都是在其他國家已普遍使用但價錢較昂貴的一類。

首先，計劃的第一個考慮原則並不明細，如何才算得上是有「足夠」臨床效用數據。舊藥已有幾十年的歷史，自然臨床效用數據「足夠」，而且關於副作用的研究也相當確定，但仍然算是「必要性」藥物。相反地，新藥之所以是新，必然面世日子較短，如果以藥物未有足夠臨床效用數據為理由，豈不是醫學界所有的新藥都應該變成「非必要性」的藥物？雞尾酒式混合治療愛滋，其實它的臨床效用研究規模很小，累積的數據也不見得豐富，難道便不值得施行嗎？治療SARS用的利巴韋林和類固醇也不見得有「足夠」臨床效用數據後才被採用。這樣看來問題的所在不但是如何界定「足夠」，更是在於由誰來決定怎樣才算足夠。恐怕由急於節省開支的主管人員來決定的話，所有較貴的新藥都會變成了「未有足夠」臨床效用數據的「非必要性」的藥物。在此我們應該反對以專業或臨床為藉口的削減資源手段。

第二點明顯是財政窘困下的考慮。其實藥物的開支只佔醫管局整體開支的百份之五，而百份之八十五的支出是用在薪酬方面, 所以無論醫管局如何想盡辦法在這藥物方面省回支出，對整體支出根本幫助不大。相反在選擇那些藥物為「非必要」藥物時，便要很小心地取捨，如只著重它的價錢而將效用放於其次時，其實在醫療的支出反會增大。有很多文獻都提到當評估藥物的效益時，不能只計算它的藥價，同時也應考慮一些非直接的支出，如住院日數、工作能力、生活質素等等。很多時會發現，倘若將這些「隱性開支」都計算在內的話，較價錢平、副作用多的舊藥，總體成本往往會比療效較好但價錢較貴的新藥高。

舉個真實的例子，亞明（化名）是個年青人，自從患上精神分裂症以後，醫生用了大概六個月的時間才能從舊藥中試出合用的藥。病情雖然得到控制，但副作用令他很疲倦及坐立不安，如坐針氈。亞明向醫生提出問題之後，只得到一些「解藥」。亞明表示連工作也沒有力氣，最後獲醫生很體恤地批出六個月的傷殘津貼。在往後的八個月裏，亞明開始對治療灰心，並自行減藥，最後病發被送往急症，再轉往精神病院。

對於醫治亞明來說，真正的成本包括所用的抗精神病藥外，還包括其九九九服務、急症室服務、住院服務及其他有關的福利開支（傷殘津貼、綜援、庇護工場等）。為求減低個別部門的個別項目支出（藥費）而令病患者、其家庭及整個政府和社會開支增大，是本末倒置，因少失大的做法。

第三點似乎說明了醫管局是以治療為先，預防及提昇病者生活質素都被視為其次。但在精神科中，治療、預防及提昇病者生活質素基本上是彼此相連，一而三、三而一的。西方的精神科醫療早就同時著眼於預防復發及提昇生活質素了。不少本地的調查都指出舊藥副作用的問題，令不少病者停止或減少用藥，最終導致復發，而病情的反覆又無可避免地影響到病者及家屬的生活質素。究竟新藥的作用是否只是預防性？能減低副作用提高服藥依從性為何又不被視作重要的治療作用呢？何況「非必要性」藥物名單的制定至今都沒有清楚的交代。

互相矛盾的理念

一方面醫療政策的制定者對香港現代醫療感到驕傲和自豪，認為已達世界一流水平，足以與許多先進國家比較。但另一方面，當其他國家已經以新藥為主流藥物醫治精神病的時候，我們又以國情不同，不能相比為理由而去推諉，這又是否說得過去。就連精神科醫療資源嚴重被削的澳洲，已有超過六成的病人是使用新藥，但是，香港就只有不足一成半的病人能使用得到。

搵第二個

睇公立定私家呀？
反而我覺得同醫生傾完計好舒服！

行出重要的第一步。

醫生都要人夾人既
不如你試下轉個醫生？

盡量避免食藥 無撚柒用

有病就咪再上黎啦

情緒每人都有 佢出黎時唔好覺得佢煩，阻住你既日常生活，試下去同佢相處，試下用唔同既方法( 聽歌，同人傾計，出去踩下單車，行下)去處理情緒。當你慢慢知道有咩方法對情緒低落有效，咁就可以控制得好

習慣左一兩個月好快會好好多，唔係情緒控制你，係你控制情緒

加油大家，人生仲有好多正野，有意義既事等你地去發掘去做！

佢有比轉介信我去精神科 不過未鼓起到勇氣去睇住 好驚另一個醫生都話我無 好無助
btw上面有個巴打貼嗰條test抑鬱既link 都係嚴重抑鬱

食藥食到頹 無食了
放棄咗好返嘅念頭
因為人生已經係一pat屎

呢幾年來無一日開心
只有比較無咁唔開心的日子

補充

唔知大家有冇睇過條片
以黑狗形容的病
好多人都focus左係條片既前段，個病點樣影響自己，但係冇諗過點樣真正去面對。希望大家可以留意片既後段，去同情緒相處，大家都一定可以開心咁生活

我都check左 嚴重

試下排左政府先 耐既等得黎都已經諗唔開到去左尋死
太耐就搵私家醫生啦
可能你個醫生唔係精神科專科 所以就覺得你無野

你㸃解咁講呢？

唔會

你幾時冚家剷？字都唔撚識，文盲收皮啦！

事出有因？

應該唔係專科啦 我睇普通門診咋 所以可能佢都穩陣起見比左封轉介信我
得閒會去排啦 多謝你肯陪我講

是咪好正

成日好想講自己啲問題出黎
訓覺又訓唔到 每日都要食藥
一講比人聽我有抑鬱啲人就會話我煩

自己既情緒係自己都控制唔到
有時冇啦啦對屋企人發完脾氣會好內疚好想喊
覺得自己好無用

我都好明
最緊要睇醫生 真係要靠藥物先可以快d開心番
一齊加油

鬧完人之後真係好後悔
但果刻真係控制唔到

我一直都知自己有事
但唔知同邊個講好 又或者
講完又點 唔會解決到

抑鬱食藥係無乜用(我自己覺得)，食藥只係禁低你既symptoms
實際上問題冇解決過

想醫抑鬱一定係定期搵人傾計，搵社工or輔導員都得，但要搵有料果D
我讀U讀過councelling既course
親眼見識過一個有料既輔導員講幾句就可以令對方情緒完全崩潰，釋放晒負面情緒出黎
如果你見一兩次覺得冇用，就轉第二個，唔好放棄自己，講完

介唔介意講下結咗婚之後有咩唔開心？

同老公一家人相處好辛苦 我潔癖佢地又污糟仲養狗
佢地又成日嘈交 為隻狗嘈 都嘈到差啲話要報警
咁生埋個仔 仲煩 好多嘢指指點點好大壓力
因為啲老嘢成日都用自己果套套係人地度
然後個仔有少少先天缺陷 心口凹 又講呢樣果樣
個小朋友病又賴我買啲肉唔新鮮 明明係係學校惹
又係會有因為個小朋友全家嘈交 然後我變咗磨心
到而家個小朋友就三歲仲係一粒字都唔講我仲煩
親戚比好多壓力 又拎人同佢比較咁 咁我都唔想架
佢老豆又唔想比錢搞 一日到夜都打機 搞到我直程想離婚 有試過講到出口 又有試過因爲佢無啦啦話我搞喊個仔 離家出走 之後都冇用 根本同佢講咩都冇用
只有我一個人唔開心

會唔會成日發夢同埋好易受驚？

啱啱check完 竟然係嚴重
呢排真係成日喊 一兩日就忍唔撚住喊
長期都好大壓力 抖氣覺得好重 好多嘢煩
最重要係身邊最close嘅人唔撚明 有啲覺得我生活過得好好 可能我已經習慣將啲嘢收收埋埋

好想知點先算係有抑鬱
我呢兩三個星期黎日日都心情低落
隔日就會偷偷地喊好耐
好容易忍唔到眼淚湧出黎
做乜都冇咩動力 連玩都冇心情
明明生活上冇乜特別野發生
日日都好平凡咁過 屋企人錫我
返工冇問題 愛情順利

其實又幾on9下
唔開心打過丁咪得囉
利申：唔明抑鬱 勿屌

如果係我就離婚。不過你自己諗清楚。

冇小朋友就離 而家有個細 離婚好煩
本身諗住離 最後我都係為利益 咁可能對大家都好掛
第時有樓睇下會點囉

試下丟底曬手頭上啲嘢去旅行洗曬啲錢去

加油

總共有幾多個人一齊住？

6個人兩隻狗

即係五大一細？

係呀

憂鬱中等
焦慮非常嚴重
壓力嚴重
以前會暗地裏覺得有呢啲病嘅人都真係好有問題，都係無得救嘅死蠢 我從來唔覺得自己會有份 一直覺得自己內心好強大

廿年前我老母帶住三歲既我同一歲既細佬同我老豆離婚
結果我而家大學畢業 好少為屋企問題煩惱
我覺得我老母唔離婚只會令我係一個唔開心既家庭長大
最後對個細路影響都會好大
我best frd就係人板 佢父母好有問題
令佢份人淨係識聽教聽話 完全唔變通 成日俾人恰
佢屋企要佢由中學起學費生活費全部自己俾
而家大個左成份糧又要俾哂屋企 之後重要俾人鬧
佢成日都話寧願好似我咁
唔係一定要離婚 只係如果你咁既情況唔快啲解決
到時你屈到有病 個小朋友有排受

我都明 但而家一個人照顧小朋友冇以前咁易
經濟問題係主要考慮因素 只係希望第時有間屋會好啲 希望咋

沖涼先

啱啱開始覺得自己人生灰到問自己係咪要睇醫生

屌 我乜春都嚴重
我明明無乜野架喎

娘家果邊肯唔肯幫手
我細個果時都係靠阿公阿婆湊
之後我老母上左軌道
佢就自己搞掂我地

不過你都係加油
小朋友有正常既雙親好過冇

唔肯 所以好煩

最慘係係朋友面前都開心唔起，
想quit social life
約左人 但極唔想出去 好想飛機。
過來人 當比你壓力果樣野 pass左
回首返其實冇咁難捱 自己睇得太重而已

要做到乜都唔care 講到底都係放過自己
跟住個人會越黎越開朗 但個心其實越黎越冷漠
要學識自私啲 唔咁上心 雖然好難 但舒服好多
我得 你都得

同我之前一樣既諗法

如果最後真係唔掂 去搵社工傾下
唔係傾心事 係傾去向
社工幫我老母搞排公屋
重會介紹下有咩福利資助要申請
我基本上由細到大都係靠呢啲錢生存
重有贍養費
我小學果陣老母係靠贍養費請工人湊
之後出去做野搵錢
sorry 可能講太多 又幫唔到啲咩
只係想少個人痴線 少個細路好似我frd咁
要加油阿

唔知係咪有事 只係已經無曬動力做嘢 聽朝有present依家都的唔起心肝 淨係做左個draft 無動力會唔會係我懶嘅藉口 我已經避左好次去面對自己 究竟依家打緊回覆嘅我係我定係心入面不斷話自己做依樣唔好個樣又處理唔好嘅我先係我

我以前都有
最嚴重個陣睇過下本完全自殺手冊
諗住去跳樓
應該係最好既自殺方法
因為一定死得去同死得最快
個陣仲覺得宜家死同五十年後死都冇分別
反正都要死
不過我宜家已經好番同埋覺得人生仲有好多事想做 如果人生係永劫回歸
我都想好好享受下呢啲厄運
你要加油啊

加油呀樓主

一停落低就會亂諗

唔撚識就收爹啦

我都係，個人好無動力，

Hi

一到夜晚就頹

好奇一問，既然睇開唔到，做d咩先會有幫助或者醫得好？

但係我身邊個個人都好得返㗎喎
我鄰居同我Ex，兩個都有bipolar同抑鬱症，跟住宜家兩個都好返晒，又返到工又開朗個人，成日講笑 我真係唔信樓主唔得，根本上有好多人係想自己好唔返，想搏可憐同期，想圍爐，大把人可能都有不過冇去睇醫生確診咋嘛。唔見其他人好似你班人咁撚煩，日撚日叫春

要知自己真係病
唔係真係唔開心，係腦分泌控制左自己

呢點好重要，3年抑鬱無同任何人社交，plan 自殺...靠意識到自己真係病人，一有無緣故唔開心提自己係病發
先一步步走出黎

有次睇電線見到fiona 同sammi 分享點走出抑鬱，都係類似方法（個次都睇到喊晒）

不過變左要克服社交恐懼症

你係想死一早已經死咗啦，根本你就唔敢。既然你都諗到死，點解唔大膽啲去做其他嘢呢，如果你真係大膽到真係試過自殺，咁你都可以將你既大膽用係其他方面。

挑，你班垃圾。開呢啲post就係為咗得到安慰，大家圍爐講句樓主加油，我都係點點點，好辛苦。根本同班MK自拍喊相上FB or港女post自殘相R慰問一撚樣 好撚嘔心

又有一件傻鳩

講句樓主加油，懶係有同情心既就唔on9

你上網睇下資料先再返嚟講嘢好唔好？

我講咗我同過有抑鬱症既人相處過，一個仲要嚴重到係要入小欖同自殺過好多次既人。我同佢地講一樣既嘢，佢宜家可以返到工同好開心。活生生例子，上網睇咩資料呀

你地咪繼續圍爐，繼續將所有既失敗歸咎係呢個病度囉 你地覺得咁樣開心啲呀嘛

你嘅意思係你醫好左佢？

食完藥之後好撚勁

世界唔明你，咁你都唔需要明個世界，tell them to fuck off

我屌你老母呀 我夠想好返啦
我夠想正正常常架 我夠有做運動
我夠有搵人傾 有睇醫生 有搵興趣
我精神科睇過 臨床睇過 咩野CBT 咩野NLP我都試過哂
依家係唔得就唔得 你根本唔明抑鬱個病同人既自由意志係無關係 剩係覺得人地扮慘博同情 點解你可以咁無同理心唔尊重下人

狀態時好時壞 慣架啦

抑鬱左幾年 頭一年半 有食藥
個時中學生老豆老母一句比唔起錢我就無得再
大左開始識搵錢做parttime
負負碌碌入左大學 以為抑鬱會好轉 其實無好過
岩岩斷藥個排好辛苦 每日都好無動力 好想死 有時會手震 頭痛（比野針咁樣）明明好鍾意既野都做唔到 唔想做 覺得自己永遠都係咁 之後開始想自救 上網不斷睇唔同既野 佛教野又好 入左大學直頭係library不斷搵相關既野 對個病愈黎愈了解 到依家明左個病係點之後 叫做比以前好左好多 最少唔會無啦啦手震焦慮 頭痛 但依舊係無動力

唉 壓力好大 行緊街都唔小心喊咗出嚟
晚晚都瞓唔到覺 已經有一兩個月係咁啦

見到呢兩日都有人壓力大到針咗
不過自己仲有屋企人 唔針得

佢話我醫好佢

好多同路人啊
我都食咗幾年藥，穩定返啲之後想慢慢戒
但成日都會好抑鬱或者想發脾氣
因為實在好唔想食藥(會眼瞓)，所以會好努力咁嘗試對抗抑鬱嘅情緒
我而家一抑鬱就會喺電話打晒所有負面思想出嚟
然後自己用啲正面態度回應返自己
不過如果想喊，我就會喊
一有自殺嘅念頭，就搵其他嘢distract下自己，例如上連登
唔知長遠嚟講得唔得，但暫時都ok，希望將來諗得正面會變成習慣啦
放棄生命真係好容易，但係我好唔甘心人生冇成功過就完咗
而且真係唔捨得平時錫自己嘅人因為自己走咗而傷心
我覺得有情緒病嘅人生活係好難嫁，不過其實香港地又有幾多人生活唔難
哈哈有時好抑鬱，有時又好正面，我都驚我會精神分裂

我屋企人淨係問我點解唔俾家用
睇緊私家好那貴

最撚諷刺既係我都係一個輔導員

訓醒又喊 點解唔可以永遠訓著
唔洗再醒

食藥會眼訓？係咪成日冇精神果隻 可以叫佢轉隻冇咁眼訓啵

上面有位巴打話食大麻，然後好多人負評
但我想講長期食真係有用

利申：有重鬱，睇過政府，私家睇丁錫全，食過幾隻藥
但停左藥之後淨係食大麻，而家無抑鬱，每日都過得輕鬆自在

再利申 有重鬱果時試過吊頸然後入醫院
停左藥淨係smoke之後再無自殺念頭

我唔明你個處境

但我都有depression

一齊係黑暗密室入面慢慢摸下門口

有，詳細數字可以Google

心理
同你傾 評估你咩病同程度
唔會開藥比你
千五左右

利申睇緊

想開group
一齊放負又好
當有情緒黎既時候
有人傾 我相信會好啲

各位唔好再靠藥物了，一直食住藥根本唔會好。我遇我而家嘅伴侶然後自己停藥，辛苦一排就好好多。
但就因為食左成年幾藥，我身體好差，而家起碼每星期睇一兩次醫生。
之前有思覺失調，呢樣好唔返，而家間中仲有。

而家等緊睇醫生

想入

你咁咪好啲，唔係果啲日日叫春煩膠 其實不如比個目標自己去努力，同埋搵到自己想做同做得開心既嘢咪可以紓解下。我鄰居係去賭錢，雖然唔算係好事，但係佢係開心既。同埋食藥一食真係好難斷尾。

加油，一定係好艱難
我女朋友都係，尋晚話唔想再留係到，我好擔心

睇過一D都幾求其
你呢個得唔得

關心既人有抑鬱, 我講明想聽佢呻, 但佢寧願自己一個唔開心都唔想同我呻

你同佢關係點？

介唔介意詳細啲講嚟聽吓?

我測出黎係中等抑鬱、嚴重壓力
曾經有段時間想自殺
成日冇啦啦自己一個狂喊 少少事已經好激動
而家好返少少 但覺得人生冇咩值得開心 冇咩意義咁
有諗過去睇醫生食藥
但聽人講食藥副作用好大 會令記憶力反應變慢
我而家做運動黎令自己開心啲 但效用持續一個下午或晚上

仲有咩方法 求教

識左十年既朋友

我覺得幾好
我見一次已經知我大概咩問題
佢老公係醫生
兩個一齊睇 一個開藥一個輔導
不過好貴

因為驚你嫌我地煩

放低tg 我開gp

唔好理d無知L，個個人倒模一L樣？阿邊個點點點 每個人情況唔同都唔明。

佢都有咁講過，話自己好煩對唔住，我都講過好多次我真係唔會嫌煩，仲主動問佢近況

心照佢老母個閪！白痴！

你自己唔食你自己既事。你係醫生定藥理科學家？

政府d舊藥會較多副作用，新藥SSRI或其他會較少副作用

想繼續瞓落去 已經食安眠藥 都要不停驚醒 有冇一刻我係可以平靜落嚟 唔亂諗嘢

估唔到推得咁快 好多同路人...

有咩苦惱令你亂諗野？

食藥有負面影響鬼唔知? 起哂鋼咁

咁得閒叫春不如諗下幾時死好過

就係靜落嚟就會亂諗嘢 唔係特別有一件事煩緊而亂諗

明白，有無試過睇下醫生？

咁睇啦，是藥三分毒，冇病冇人想食藥，尤其係不停無間斷咁唔知食到幾時

我有睇，食緊藥

半年前到開始 過份自卑 壓力過大 生到成臉瘡
青春期都未試過咁嚴重
當時未自己有抑鬱症狀 係今日見到呢個post先發現啲病症咁似
當時我只係想快啲擺脫 「唔開心」嘅狀況
搵過好多方法
我係絲 會想打扮得好啲 令自己開心啲
但一照鏡見到自己成臉瘡 係幾咁崩潰
就更自卑 更大壓力 更抑鬱
不停loop

最後放咗自己一個月假 先開始好返啲

-朋友係好好嘅聆聽者 但好多時候 其實都要自己解決先得 所以我keep住有人陪 有出街 但都日日喊

-做運動係有啲效 但效果維持唔耐
而且情況嚴重嘅時候 1.無動力去做 2.做完都係失眠/繼續喊

-而我最鍾意嘅方法就係睇書
睇書嘅時間 係最合理嘅獨處時間
我就無咁寂莫 同時可以深潛係文字入面
咩書都得嫁 搵你最鍾意個範

希望大家都 早日康復

真係開？
想入！

有時候係咁 慶幸自己係個多野講既人
前排嚴重時都會想收埋 不過身邊既人就會由我一舉一動問我係咪有野唔開心
所以你可以主動關心佢 約佢出去行下
或者叫佢陪你做一d野 例如我想買衫 你陪下我比下意見我啦果d 從中問多d佢近況
我自己都好得7788嫁啦
但都未停藥 要覆診問下醫生先

發現佢有抑鬱之後，佢有冇同你呻過？

有呀

你點回應佢？

有冇人會好似我咁 番緊工會去廁所喊

我會

依幾日都係咁 唔係老豆老母我諗我一早自殺死左

好撚煩

你識諗呀爸呀媽你仲有得救

你幾時死？

但日日生不如死咁

睇醫生啦
需然食藥治標唔治本 但可以慢慢黎 好過日日都好過唔到聽日咁
呢種感覺真係慘撚過死

其實屋企已經有人睇緊 我唔敢比佢地知自己都係咁

same here
好想解決但解唔到

無錯

遺傳就梗加要睇

我又唔覺得係遺傳 當其他人好努力想生存想長命d 自己偏偏就想快d死

都係聽 因為唔識講野 可能因為咁覺得同我講無用

其實抑鬱症有幾危險？

不如巴打試下識下抑鬱症朋友囉咁
親人唔理解都要理解

死唔係問題 但係唔想連累到人

而家死都仲要累人累物

屋企人點算 佢地係我生存既動力

有冇人比抑鬱搞到大腦遲鈍晒 反應慢晒
表達能力差晒 想呻都諗唔到點同人講
講到1999 都講唔到個重點 思維好混亂
仲有理解能力變得好差 要人講得好明先知佢講乜
同埋記性差晒 好多野轉個頭就唔記得
好辛苦 個腦好似唔識轉咁 成日發呆 難集中
我係未認知能力出現左問題
依種狀況搞到我係工作，社交有好大影響

我係集中唔到精神，個腦係咁回憶

香港人好多時都係比份工搞到抑鬱..........

你食左藥先咁定點？

一路冇食藥冇睇醫生

最慘唔係事情本身 而係冇人明白你喺谷底有幾痛苦先最可怕
好辛苦

做運動
只有食藥唔得

唉 本來以為自己會好番
點知 比屋企人發現左
壓力反而大左
點解個天同我開個咁大既玩笑

其實點先算有抑鬱症？ 我一唔開心就覺得生存無意義 有時仲會諗點自殺輕鬆d

所以就可能要休息下等個病好左先
不過都要睇下醫生點講

有情緒病，咪掂毒品同酒
後果更衰

一齊研究下

我好驚自己長命

5點喇

想了解下抑鬱既世界係點

抑鬱真係好慘 雖然對有抑鬱既人講咩都冇用
但都想講句加油！

做運動幾有用
以前啱啱有果陣晚晚落去跑十公里
過一排好左好多

宜家失戀又有返

有咩方法知道自己真係有抑鬱

聆聽抑鬱患者&同理心

冇㗎啦 冇㗎啦

咩嚟㗎 ？

好多時會以為自己處理到d情緒 但根本就唔可以處理到
你點解懷疑自己有？

睇下會唔會影響日常生活 工作 同人際關係
再分咩程度上嘅影響

抑鬱會專注係發生左嘅事or過去左嘅事上面
例如係 會不斷否認自己 咩都做得唔夠好當諗返起做過嘅事 提唔起勁 唔識安慰自己對自己憐憫
對自己好harsh但對其他人就相反
覺得自己冇價值 覺得人地唔會想聽你講野 索性唔講
將任何事嘅重點放左落自己度

摸頭

記住what is pass is pass

咩意思？

有抑鬱症既人點解可以係香港生存?
明明係香港除左返工冇野可以比你做

巴打最終有冇睇醫生 已經好多年 一直喺度逃避 開始頂唔順

有冇人有睇過覺得好既醫生介紹

聽歌會唔會有幫助？

好攰 好想做到盡人事聽天命 但我真係控制唔到

今日响公司廁所喊咗3次，壓力好大，又不斷覺得自己係廢人，咩都攪唔掂，明明做人阿頭，好似handle唔到個project咁
想過自殺，nervous breakdown 過2次，每次都癲左咁，女朋友擔心到喊
每日都希望有人過黎殺咗自己，唔駛煩

好彩老闆算體諒，叫我諗清楚，如果我要走佢唔反對，不過過唔到自己果關，依家走又好似好衰仔...好矛盾，日日個腦都大叫set me free...

抑鬱既人多數mk
試下學做毒撚就可以走出抑鬱

我而家就想終止我嘅人生

留名

離婚，唔好比中國人思想困住

exact7ly

朋友之前有冇同你講過唔好諗咁多，睇開啲之類嘅說話

點解咁講？

好攰，只係想訓
咩都唔想諗，經常發呆。太懶，連用腦都唔想，只係想返工逃避。

有嘢煩緊？

生命熱線

生活好空洞，唔知自己想點。撞見女仔有好感但又唔敢進一步行動，怕會破壞相安無事既關係。我認自己懦弱無能，但我感覺同佢真係有段距離。

有冇咩辦法可以縮窄個距離？

點解要咁玩我 想針